%% Macros de dados do documento
\autor{Autor do projeto}
\titulo{Título do projeto}
\instituicao{Instituto federal do espírito santo}
\curso{Curso de Engenharia Elétrica}
\local{Vitória}
\data{2018}

\tipotrabalho{Trabalho de Graduação}
\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado à Coordenadoria do Curso de Engenharia Elétrica do
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Espírito Santo, como requisito parcial para a obtenção do título de Engenheiro Eletricista.}
\orientador[Orientador][Prof. Dr.]{Beltrano}[de Tal]{Instituto Federal do Espírito Santo}
\coorientador[Coorientadora][Profa. Dra.]{Beltrana}[de Tal]{Instituto Federal do Espírito Santo}
% \orientadori{Prof. Dr. Beltrano de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Orientador}
% \orientadorii{Profa. Dra. Beltrana de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Coorientadora}
\examinadori{Profa. Dra. Fulana de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Examinadora}
\examinadorii{Prof. Dr. Cicrano de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Examinador}
\approvaldate{01}{Dezembro}{2018}

\palavraschave{Palavra Chave 1}[Palavra Chave 2][Palavra Chave 3][Palavra Chave 4][Palavra Chave 5][Palavra Chave 6]
\keywords{keyword 1}[keyword 2][keyword 3][keyword 4][keyword 5][keyword 6]

\cutter{X999y}
\cdd{000.00}

\editardedicatoria{A dedicatória é um elemento opcional. Contém o oferecimento do trabalho adeterminada pessoa ou a pessoas (ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS, 2011b).}

\editaragradecimentos{A um elemento opcional. Localiza-se após a folha de aprovação e deve ser dirigido àqueles que realmente contribuíram, de maneira relevante,para a elaboração do trabalho. Deve-se utilizar uma linguagem simples (ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS, 2011b).}

\editarepigrafe{\textbf{Epigrafe:} É um elemento opcional. É uma citação relacionada ao assunto do trabalho desenvolvido, seguida da indicação de autoria (ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS, 2011b).   Deve-se seguir as regras do uso da citação NBR 10.520/2002.}

\editarlistasiglas{
  \begin{siglas}
  \item[Ifes] Instituto Federal do Espírito Santo
  \end{siglas}
}

\editarlistasimbolos{
  \begin{simbolos}
  \item[$\lambda$] Letra grega labda
  \end{simbolos}
}