\documentclass[
  12pt,				    % tamanho da fonte
  openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
  oneside,			  % para impressão em recto e verso. Oposto a oneside
  a4paper,			  % tamanho do papel. 
  chapter=TITLE,  % títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
  section=TITLE,  % títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
  english,			  % idioma adicional para hifenização
  french,				  % idioma adicional para hifenização
  spanish,			  % idioma adicional para hifenização
  brazil				  % o último idioma é o principal do documento
]{iftex}

%% Arial: 
% Para usar times-new-roman, comente as três linhas abaixo
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\bfseries}

\usepackage{easyReview} % Comandos para revisar o texto

%% Macros de dados do documento
\autor{Autor do projeto}
\titulo{Título do projeto}
\instituicao{Instituto federal do espírito santo}
\curso{Curso de Engenharia Elétrica}
\local{Vitória}
\data{2018}

\tipotrabalho{Trabalho de Graduação}
\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado à Coordenadoria do Curso de Engenharia Elétrica do
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Espírito Santo, como requisito parcial para a obtenção do título de Engenheiro Eletricista.}
\orientador[Orientador][Prof. Dr.]{Beltrano}[de Tal]
\coorientador[Coorientadora][Profa. Dra.]{Beltrana}[de Tal]

\palavraschave{Palavra Chave 1}[Palavra Chave 2][Palavra Chave 3][Palavra Chave 4][Palavra Chave 5][Palavra Chave 6]

\cutter{X999y}
\cdd{000.00}

\begin{document}

  % Seleciona o idioma do documento
  \selectlanguage{brazil}
  
  % Insere a pasta onde estão contidas as figuras
  \graphicspath{{figuras/}}

  % --------------------------------------------------- %
  % ELEMENTOS PRE-TEXTUAIS %
  % --------------------------------------------------- %

  \pretextual

  % CAPA E CONTRA-CAPA
  \imprimircapa
  \imprimirfolhaderosto
  \imprimirfichacatalografica
   
  % FICHA CATALOGRAFICA ==> Adicione com anexo
	% \begin{fichacatalografica}
  % \includepdf{fig_ficha_catalografica.pdf}
	% \end{fichacatalografica}

  % FOLHA DE APROVAÇÃO
  \orientadori{Prof. Dr. Beltrano de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Orientador}
  \orientadorii{Profa. Dra. Beltrana de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Coorientadora}
  \examinadori{Profa. Dra. Fulana de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Examinadora}
  \examinadorii{Prof. Dr. Cicrano de Tal}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Examinador}
  \approvaldate{01}{Dezembro}{2018}

  \begin{folhadeaprovacao}
    \begin{center}
      \centering
      
      {\bfseries\MakeUppercase\imprimirautor}
      \vspace*{1.5cm}
      
      {\bfseries\MakeUppercase\imprimirtitulo}
      
      \hspace{.40\textwidth}
      \begin{minipage}{9cm}
        \footnotesize
        \SingleSpacing
        \imprimirpreambulo
      \end{minipage}
        
      \vspace{1.0cm}  
      \imprimirapprovaldate
      \vspace{1.0cm}
      
      {\bfseries\MakeUppercase{comissão examinadora}}
      \vspace{-0.5cm}
      
      \assinaturaorientador
      \assinaturacoorientador
      \assinaturaexaminadori
      \assinaturaexaminadorii
      \assinaturaexaminadoriii
    \end{center}
  \end{folhadeaprovacao}    

  % DEDICATÓRIA
  \begin{dedicatoria}
    \vspace*{\fill}
    \noindent

    \begin{flushright}
      \textit{
        \textbf{Dedicatoria:} É um elemento opcional. Contém o oferecimento do trabalho adeterminada pessoa ou a pessoas (ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS, 2011b).} 
    \end{flushright}

    \vspace*{2.0cm}
	\end{dedicatoria}
    
  % AGRADECIMENTOS
  \begin{agradecimentos}
    É um elemento opcional. Localiza-se após a folha de aprovação e deve ser dirigido àqueles que realmente contribuíram, de maneira relevante,para a elaboração do trabalho. Deve-se utilizar uma linguagem simples (ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS, 2011b).
  \end{agradecimentos}
  
  % EPIGRAFE
  \begin{epigrafe}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center}
      \textbf{Epigrafe:} É um elemento opcional. É uma citação relacionada ao assunto do trabalho desenvolvido, seguida da indicação de autoria (ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS, 2011b).   Deve-se seguir as regras do uso da citação NBR 10.520/2002. 
    \end{center}
  \end{epigrafe}
  
  % RESUMO - PT/EN
  \include{capitulos/resumo}

  % LISTA DE FIGURAS
  \pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
  \listoffigures*
  \cleardoublepage

  % LISTA DE TABELAS
  \pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
  \listoftables*
  \cleardoublepage

  % LISTA DE QUADROS
  \pdfbookmark[0]{\listofquadrosname}{loq}
  \listofquadros*
  \cleardoublepage

  % LISTA DE ABREVIATUAS E SIGLAS
  \begin{siglas}
    \item[Ifes] Instituto Federal do Espírito Santo
  \end{siglas}

  % LISTA DE SÍBOLOS
  \begin{simbolos}
    \item[$\lambda$] Letra grega labda
  \end{simbolos}

  % SUMÁRIO
  \pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
  \tableofcontents*
  \cleardoublepage

  % --------------------------------------------------- %
  % ELEMENTOS TEXTUAIS %
  % --------------------------------------------------- %
    
  \textual
  \pagestyle{simple}
  \aliaspagestyle{chapter}{simple}
  
  \input{capitulos/introducao}
  \input{capitulos/ref_teorico}
  \input{capitulos/conclusao}
  
  % Deletar arquivo capitulos/testes.tex
  \input{capitulos/testes}
    
  % --------------------------------------------------- %
  % ELEMENTOS POS-TEXTUAIS %
  % --------------------------------------------------- %

  \postextual
  
  % Referencias Bibliográficas
  \bibliographystyle{abntex2-alf} % Autor-Data
  \bibliography{bibliografia}
    
  % Apêndices
  \begin{apendicesenv}
    \input{apendices/ap1.tex}
  \end{apendicesenv}

  % Anexos
  \begin{anexosenv}
    \input{anexos/an1.tex}
    \input{anexos/easyreview.tex}
  \end{anexosenv}

  % Índice Remissivo
  \phantompart
  \printindex

\end{document}